**赤猴**（[学名](../Page/学名.md "wikilink")：**），是分布在[西非的一种](../Page/西非.md "wikilink")[猴](../Page/猴科.md "wikilink")，为**赤猴屬**的唯一一种。

## 分布

赤猴主要居住在[热带](../Page/热带.md "wikilink")[草原和半沙漠地区](../Page/草原.md "wikilink")。

## 特征

[Patas_monkey_(Erythrocebus_patas)_male_rear.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Patas_monkey_\(Erythrocebus_patas\)_male_rear.jpg "fig:Patas_monkey_(Erythrocebus_patas)_male_rear.jpg")

赤猴体长为85厘米，尾长75厘米。奔跑速度可达55公里/小时，是[灵长目中速度最快的一种](../Page/灵长目.md "wikilink")\[1\]。

## 习性

赤猴是群居动物，一群大约12只猴，只有一只成年雄性猴。性成熟的雄性猴（大约4岁）就会离开群体。

## 食性

赤猴以[昆虫](../Page/昆虫.md "wikilink")、[种子和植物](../Page/种子.md "wikilink")[根茎为食](../Page/根茎.md "wikilink")。

## 分类

包括两个亚种：分布于西部的*Erythrocebus patas patas*和分布于东部的*Erythrocebus patas
pyrrhonotus*，东部亚种的鼻子为白色，而西部亚种则为黑色。

## 参考文献

  -
[Category:獼猴亞科](../Category/獼猴亞科.md "wikilink")

1.